一諗起未來就好灰

自細在家都係個報喜不報憂既人,
有咩事唔開心既,
自己夜晚匿埋消化左佢,
攰左就自然會訓著,
然後訓醒忘記左佢, 繼續迎接每一日既工作
多年來一直如是

直到自己大啦, 就黎要步入社會, 先發現原來未來係咁恐怖
一諗起未來, 我就會有種無力感
好彩畢到業, 又要搵工,
好彩有人請既, 咁點, 唔係諗住買到樓下話
最多餓你唔死囉

未來就係咁令人不安
但係你話我條路比人難行咩? 我可以話唔係
大把同學都一樣咁忙, 大把年青人都一樣面對緊呢個問題
呢個社會, 就係咁
大家都為左一啲野而奮鬥緊
短期既, 可能係一個考試, 一個學位
長期既, 可能係一個夢想, 又或者, 佢只係想滿足社會對自己既期望

總之, 每個人都有各自既難處
只係, 有時鬱埋鬱埋, 真係好難頂
至少未來呢一樣野, 唔係訓醒就可以忘記到
就算幾忙都好, 夜晚一靜落黎, 都會諗到
就算你唔主動去諗, 總有人, 總有事會提醒你去諗你既未來,
逃避唔到

有嘗試過搵人呻, 不過打開聯絡人,
我碌碌碌, 碌到底, 都搵唔到一個可以傾既人
到底有邊個, 值得我去信賴, 唔會嫌我叫春嫌我煩
坦白講, 身邊既朋友, 同學大多都好友善,
但係我係咪又能夠卸下心防, 將自己內心俾佢地見到
就算真係得, 大家都向自忙緊, 憑咩打擾人
每次諗到呢度, 我都會打消左呢個念頭
最多最多, 都係寒暄幾句, 試圖轉移自己既注意

最近都好想搵D開心野, 笑下, 放鬆下, 所以上返連登
但我發覺, 笑唔出
呢刻我真係好懷念以前MSN果種, say個hi就可以傾一日,
日日等你地online就傾到訓
唔需要有咩話題, 講講下廢話, 毫無意義咁又一日
呢種感覺, 真係遙不可及

最後, 只係打上黎連登
換黎既, 好可能係無人回沉底
或者係一兩句too long didnt read
唔緊要, 訓醒又係新既一日
而且, 聽日係星期日

真幸福

我26歲就已經要養家..

我畢左業都要...

等你畢左業先講..

諗起未來60歲仲係得一支公

嗯

雙向既又...暗瘡肥婆你受唔受?

巴打，你打既野我都感受到，可能性格差唔多既諗法都差唔多，一樣係對於未來有種無力感；想傾訴唔知搵邊個；學校識有d人幾友善，但自己好似唔知點打開心扉，冇咩朋友，平時得自己一個；有女仔approach會有d怕，怕俾人接近？唔知…
有過情緒問題，摺左好耐，年紀愈黎愈大，昔日既中同已經出黎返工，有自己既事業，而自己仲讀緊書，成績好差
唔知點算，唔覺唔覺廢左幾年，對於將來真係唔知點

巴打，有女仔approach喎
講返正題，其實我有時都好矛盾，明明想人關心自己，但一有人友善咁關心自己嘅時候，就會想收埋自己，唔想佢理。會唔會係自我保護意識太強？好怕人太接近自己

好多野都冇得咁比較嘅。起碼睇得出你係個對自己付責任嘅人。係難捱架啦，難捱嘅時候，就算搵唔到人傾訴，都上黎連登啦，上黎呻下又好，睇下post笑下都好。